\chapter{Architecture}

Welche Teilprobleme leiten sich aus der Zielstellung weiter ab?
Was sind die Rahmenbedingungen für die Probleme und wie können wir diese lösen.

Lösungsbeschreibung, warum so?

Bauen Sie auf der Methodik aus der Einführung auf.
Ein System bauen und dann beobachten (machen Sie wohl meistens)

z.B. wenn Sie ein System bauen. Wie sieht Ihre Architektur aus? Was sind die Resultate des
Entwurfs? Welche Alternativen gibt es zu Ihrem Entwurf? Warum haben Sie sich gerade für
Ihre Lösung entschieden? Was sind deren Vor­ und Nachteile?

Welche Prozesse unterstützt die Architektur?
Datenquellen?
Transformationen?
Datenverarbeitung?

\section{Collected data as time-series based stream}

TODO see \cite{Klepp16}
\section{Microservices and Service-Discovery}

TODO
\section{System components}

TODO maybe split Infrastructure / Software components

\subsection{CollectorClient}

The CollectorClient tier is our entry point for bringing data into the system...

\subsection{Service-Discovery}

Registraction for CollectorClients

\subsection{CollectorManager}

Gives overview, uses Consul as service-discovery

\subsection{Message-Broker}

Transport, "Event-Log", see \cite{Kreps13}

\subsection{Indexer}

Receive messages from Kafka, roote data, create ES index, why, describe context BDAA

\subsection{Persistence}

ES as search index for time-series based data, easy vizualization with Kibana, why?

\section{Summary}

Maybe Spring alternatives, Lagom, VertX, Play?
Maybe collector as agent instead of microservice, alternatives REST, maybe (Web-)Sockets

